趁天眼故障 彩雲邨擲物狂毀五車

2018年05月30日

趁天眼故障 彩雲邨擲物狂毀五車

■車主Edmond指車頭擋風玻璃被撞凹並遺下破洞。

【本報訊】彩雲邨高空擲物嚴重，有居民日前將私家車停泊在邨內高空擲物黑點玉麟樓對開馬路邊車位，翌日取車發現擋風玻璃撞凹，車身亦刮花，懷疑私家車遭高處擲下物件打中。事發現場大廈原設天眼監控，但近日天眼故障，議員建議房署安裝網絡攝錄機，加強監控。

任職健身教練的街坊Edmond，於上周二駕車返家，並將車泊在玉麟樓對開露天停車位。翌日傍晚6時許往取車時，發現司機位前擋風玻璃上被撞凹成小孔，右邊車頭及車身亦刮花。

車主促領展加設上蓋遮擋

Edmond指，近日現場已有4、5輛私家車遭樓上擲下物件擊中，出現不同程度損毀。現場所見，玉麟樓對開設有7至8個露天泊車位，Edmond指領展將上址車位出租，有責任妥善管理，建議領展若要繼續租出車位，應加設上蓋遮擋，否則就應封閉這些有潛在危險的車位。Edmond預計，維修費用將逾2,000元。領展則回覆指，已向有關屋邨管理單位反映情況，並要求採取措施防止同類事件。

黃大仙區議員沈運華指，彩雲邨有三大擲物黑點，分別是玉麟樓對開，甘霖樓幼稚園對開及玉宇樓等，現時署方在玉麟樓一樓簷篷設置兩個固定天眼，他指安裝後有一定阻嚇作用，擲下大型物件個案減少，但近日該兩組天眼失靈，「壞咗幾個禮拜都無人整！」玉麟樓一樓簷篷設置兩個固定天眼，但數星期前天眼故障失靈，卻沒人維修。

沈運華表示，現時全港有200多條公共屋邨，但房署轄下的反高空擲物特遣隊只有70至80人，在資源極度有限下，每次出動到黑點埋伏只能觀察3天，因此成效不大。他引述房署資料，特遣隊於3年內只出動2,000次，但成功撿控數字只得80宗，破案率非常低。沈建議房署安裝網絡攝錄機，加強監控。

■記者郭美華、龔蕙芝

上一則
上一則
市民信以為真「驚細路瀨嘢」

下一則
前傳！狠婦利剪刺前夫片曝光

抵啦公屋狗學人揸車